好多所謂嘅台灣人根本係當年支那走難落嚟再欺壓當地居民

所以我唔明點解唔可以將台灣人當做支那人看待,明明同文同語

由台灣人放棄台語嗰一刻開始,已經係自己選擇咗做支那人,見佢哋畀蝗語入侵(例如小鮮肉,吊打)都覺得無所謂就知班台狗係幾咁低等

同班台灣人講叫佢唔好再講共產中文佢鬧番我嗰啲咪又係中文,有咩分別

台港友好包容台灣人放棄自己台語
仲要罔顧常識要話「國語」同「普通話」係兩個語言

唔通香港唔係

屌你地咪一擔擔

好明顯唔係

但係當年禁運大陸嚟果班好多都仲身居食物鏈高層
本土嘅起底

邊度同文？

香港人顧撚左自己先啦

同樣係中文

香港大把on9都跟住講，尤其後者，連登大把

講難民 香港比率先唔撚少過台灣

台灣d潮語: 屌打,666,寶寶想哭 etc... 全部都係跟大陸,根本台灣人成撚日上貼吧個d,口里說不
係呢到成班崇台撚打飛機自慰撐台獨

但佢哋無欺壓當地居民喎

圍村人本來講圍頭話，客家話
咪畀廣東話滅絕左囉

屌你老母你多人咁撚多人
D地都要收埋起樓比班難民垃圾
點撚樣唔欺壓？

我已經一句都唔識講
冇人肯教

圍頭話本身就係粵語

你個回應同「粵語本身就係中文」
有咩分別？

你都柒柒下，台灣係講「國語」大陸係講「普通話」發音唔一樣、好多用詞都唔一樣，咁叫同？？

另外啲大陸仔用「殘體字」嫁，台灣人係用「繁體」，你叫個台灣人睇殘體字佢睇都睇唔撚明啊

好多支那狗都係非洲走來
所以支那狗應該改國籍

同D無知既人講咁多做咩啊 解釋比佢聽都唔撚明架啦
注音同拼音佢地都未必分得清啊